<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PHYTAGO - Aus Pflanzen pflanzen Pflanzen - Delikatessen aus ökologischer Kreislaufproduktion</title>
    <link>localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on PHYTAGO - Aus Pflanzen pflanzen Pflanzen - Delikatessen aus ökologischer Kreislaufproduktion</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 May 2020 20:02:36 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rosenseitling</title>
      <link>localhost:1313/produkte/gourmetpilze/rosenseitling/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:10:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/gourmetpilze/rosenseitling/</guid>
      <description>Die Schönheit unter den Pilzen - Der Rosenseitling besticht durch eine saftige rosa Farbe und ein fleischig nussiges Aroma. Er wächst in den Tropen und Subtropen Amerikas und Asiens, ein wärmeliebender Edelpilze. Hierzulande ist der Rosenseitling wegen seiner einzigartigen Farbe, Form und Geschmacks eine beliebte Köstlichkeit. Der Rosenseitling entwickelt einen recht strengen Geruch, was aber in keinster Weise auf seinen exquisiten Geschmack schließen lässt. Die attraktive Färbung und seine Wuchsform ähnlich einer Rose, machen den Rosenseitling zum Hingucker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shitake</title>
      <link>localhost:1313/produkte/gourmetpilze/shitake/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:10:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/gourmetpilze/shitake/</guid>
      <description>König der Aromen - Nach dem Champignon ist er der meistangebaute Speisepilz überhaupt. In Ostasien ist er die Nummer eins unter den angebauten Pilzen, auch in Russland ist er inzwischen sehr verbreitet. Dem Shiitake-Pilz wird eine Reihe positiver Wirkungen nachgesagt: Unter anderem soll er das Immunsystem stärken, den Cholesterinspiegel senken und gegen Infektionen helfen. Er wird in der traditionellen Heilkunde asiatischer Länder gegen verschiedenste Leiden eingesetzt. Er gilt als natürliches Stärkemittel, wirkt gegen Erkältungen und stabilisiert den Kreislauf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enoki</title>
      <link>localhost:1313/produkte/gourmetpilze/enoki/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:10:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/gourmetpilze/enoki/</guid>
      <description>Die Kleine Flamme des Lebens - Die Bedeutung des Enoki als Vitalpilz nimmt stetig zu, seit eine japanische Studie nachweisen konnte, dass die Krebserkrankungsrate von Züchtern des Enoki deutlich niedriger als in der Normalbevölkerung ist. Vermutlich ist der Enoki einer der ersten gezielt kultivierten Speisepilze überhaupt. Sein Anbau lässt sich bis in die späte chinesische Tang-Dynastie in den Jahren 800 bis 900 zurückdatieren. Seine einfache Kultivierung macht ihn auch für die Forschung attraktiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amaranth</title>
      <link>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/amaranth/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:10:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/amaranth/</guid>
      <description>Schmeckt gut zu Gemüse und Fleisch - durch seine süßliche, nussige Note und seine hübsche Optik ist insbesondere der rote Amaranth ein hübsches Toping bei Nachtischen und passt hervorragend zu Eis, Joghurt, Quark, Milchreis und Pudding. Die Aztekenpflanze ist in einigen Ländern ein Hauptbestandteil der Nahrung. Die ganze Pflanze und das reife Korn sind sehr hochwertig. Amaranth enthält Magnesium, Kalzium, Eisen uns Selen. Er ist gluten- und cholesterinfrei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rucola</title>
      <link>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/rucola/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:09:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/rucola/</guid>
      <description>Die Salatrauke ist ein sehr schmackhaftes Würzkraut und eignet sich besonders für die italienische und mediterrane Küche. Schon kleine Mengen verleihen Salaten, Fleisch-, Reis- und Nudelgerichten den besonderen Pfiff. Der pikant-würzige Geschmack erinnert an einer Mischung aus Kresse und Erdnuss. Salatrauke beinhaltet Senföle, Folsäure, ist reich an Vitamin A, B1, B2, B3, C und D sowie an den Mineralien Kalium, Kalzium und Phosphor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basilikum</title>
      <link>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/basilikum/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:09:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/basilikum/</guid>
      <description>Basilikum-Die Jungpflanze schmeckt noch kräftiger als Basilikumblätter. Das Mini-Blattgemüse hat einen intensiv aromatischen, pfeffrigen Geschmack und kann überall dort eingesetzt werden, wo man Basilikumblätter verwendet (mediterrane Küche, Salate, Suppen, zur Dekoration). Schmeckt besonders in Verbindung mit Tomaten. Basilikum hat einen hohen Energiegehalt, enthält viele ätherische Öle, ist reich an Enzymen sowie Vitaminen und enthält viele Mineralstoffe. Basilikum hat einen hohen Energiegehalt, enthält viele ätherische Öle, ist reich an Enzymen sowie Vitaminen und enthält viele Mineralstoffe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alfalfa</title>
      <link>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/alfalfa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:09:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/alfalfa/</guid>
      <description>Alfalfa bedeutet wörtlich übersetzt „gutes Futter“. Ihr mild nussiger Geschmack ist frisch und delikat, so dass sie in vielfältiger Form zubereitet werden kann (z.B. Salate, Suppen, Eierspeisen, Gemüsebeilagen, Gemüsesäfte, Brotbelag etc.). Weil Alfalfa-Micros sofort nach dem Marinieren zusammenfallen, sollten sie immer oben auf andere Salate gestreut und erst am Tisch angemacht werden. Alfalfa ist kalorienarm und sehr vitaminreich und eignet sich auch bestens als erste grüne Nahrung für Kleinkinder. Gekeimt ist Alfalfa ein Vitalstoffwunder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senf</title>
      <link>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/senf/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:08:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/senf/</guid>
      <description>Der Geschmack ist würzig-scharf und erinnert an Meerrettich. Der schwarze Senf ist schärfer als der weiße Senf und wird häufiger als Heilmittel verwendet. Schmeckt toll in Salaten, Suppen, Kräuterquarks, scharfe Gemüse-, Fleisch- und Fischgerichte und auch prima auf Wurst- und Käsebroten. Schwere Speisen werden durch die Beigabe von Senf-Jungpflanzen leichter verdaulich. Durch Erwärmen lässt die Schärfe nach. Vitalstoffe. Die frischen Senf-Greenies sind reich Vitaminen A, B, C, E und K und den Mineralien Calcium, Eisen, Kalium, Magnesium und Zink.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rettich</title>
      <link>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/rettich/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:08:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/rettich/</guid>
      <description>Rettichgrün besteht aus ca. 37 % schwefelhaltigem, ätherischem Öl mit hohem Senfölanteil. Proteine sind mit 2% vertreten, Fett gibt es nur in minimalen Anteilen (0,2%). Ansonsten sind die Vitamine A, B1, B2 Niacin und viel C enthalten. Zudem gibt es im Rettich 4% Kohlenhydrate, die Mineralien Eisen, Kalium, Kalzium, Magnesium, Natrium und Phosphor. Neben Bitterstoffen und Scharfstoffen (im Senföl) sind noch Enzyme und Hormone enthalten. Durch die Chlorophyllbildung im Wachsprozess vermehren sich die Inhaltsstoffe sehr rasch und steigern die pharmakologische Wirkung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sesam</title>
      <link>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/sesam/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:08:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/sesam/</guid>
      <description>Leicht nussiges aroma zum Verfeinern von Rohkost, Gemüsegerichten, Kräuterquark, als Brotbelag und zum Dekorieren, Müsli, Fruchtjoghurt, Eisen, Kalzium, Kieselsäure, Magnesium, Phosphor, Vitamine A, B1, B2, B3, C, E, 25 % Eiweiß, ca. 55 % Öl mit hohem Anteil an ungesättigten Fettsäuren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brokkoli</title>
      <link>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/brokkoli/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:08:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/brokkoli/</guid>
      <description>Brokkoli-Jungpflanzen haben eine frische, sehr leichte Schärfe. Brokkoli-Jungpflanzen haben im Vergleich zu Brokkoligemüse 50 x mehr Senföl und Schwefelverbindungen (die so genannten Glucosinolate). Sie enthalten reichlich Mineralstoffe (Chrom, Eisen, Fluorid, Jod, Kalium, Kalzium, Kupfer, Mangan, Magnesium Natrium, Phosphor und Zink), die Vitamine B1, B2, B3, B6, C, E, K und Provitamin A sowie die wertvollen sekundären Pflanzenstoffe: Flavonoide, Isoflavonoide, Glucosinolate, Polyphenole, Senföle und Carotin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chia</title>
      <link>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/chia/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 08:08:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>localhost:1313/produkte/jungpflanzen/chia/</guid>
      <description>Die Keimlinge der Chia-Samen haben einen mild-herben Geschmack. Sie wussten schon damals um die Besonderheit dieser Pflanze und verwendeten die Saat täglich als hochwertiges und vielseitiges Lebensmittel. Vitalstoffe: Chia hat einen einen sehr hohen Anteil an Omega-3-Fettsäuren, Proteinen, Vitaminen, Antioxidantien und Mineralien.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>